@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1008> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch digital kodierte Anweisungen ausgedrückt wird und für Verarbeitung und Ausführung mit Hilfe eines Computers konzipiert ist."@de,
        "Content expressed through digitally encoded instructions intended to be processed and performed by a computer."@en,
        "Contenido expresado mediante instrucciones codificadas digitalmente pensadas para ser procesadas y ejecutadas por una computadora."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’instructions encodées numériquement, en vue d’un traitement et d’une exécution par ordinateur."@fr,
        "经计算机处理和操作的，以数字编码指令表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Computerprogramm"@de,
        "computer program"@en,
        "programa para computadora"@es,
        "programme informatique"@fr,
        "计算机程序"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/517> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch digital kodierte Anweisungen ausgedrückt wird und für Verarbeitung und Ausführung mit Hilfe eines Computers konzipiert ist."@de,
        "Content expressed through digitally encoded instructions intended to be processed and performed by a computer."@en,
        "Contenido expresado mediante instrucciones codificadas digitalmente pensadas para ser procesadas y ejecutadas por una computadora."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’instructions encodées numériquement, en vue d’un traitement et d’une exécution par ordinateur."@fr,
        "经计算机处理和操作的，以数字编码指令表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Computerprogramm"@de,
        "computer program"@en,
        "programa para computadora"@es,
        "programme informatique"@fr,
        "计算机程序"@zh ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Betriebssysteme, Anwendersoftware usw."@de,
        "Includes operating systems, applications software, etc."@en,
        "Incluye sistemas operativos, aplicaciones, programas informáticos, etc."@es,
        "Comprend les systèmes d’exploitation, les logiciels d’application, etc."@fr,
        "包括操作系统、应用软件等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltungen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, pensado para ser percibido mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状和/或其他形式表达的，旨在作为二维静态图像通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "kartografisches taktiles Bild"@de,
        "cartographic tactile image"@en,
        "imagen cartográfica táctil"@es,
        "image cartographique tactile"@fr,
        "地图的触摸图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/513> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltungen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, pensado para ser percibido mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状和/或其他形式表达的，旨在作为二维静态图像通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "kartografisches taktiles Bild"@de,
        "cartographic tactile image"@en,
        "imagen cartográfica táctil"@es,
        "image cartographique tactile"@fr,
        "地图的触摸图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden"@de,
        "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como una forma o formas tridimensionales."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr,
        "以一种或多种形式表达的，旨在作为一个或多个三维形式通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "kartografische taktile dreidimensionale Form"@de,
        "cartographic tactile three-dimensional form"@en,
        "forma cartográfica táctil tridimensional"@es,
        "forme cartographique tridimensionnelle tactile"@fr,
        "地图的触摸三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/514> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden"@de,
        "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como una forma o formas tridimensionales."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr,
        "以一种或多种形式表达的，旨在作为一个或多个三维形式通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "kartografische taktile dreidimensionale Form"@de,
        "cartographic tactile three-dimensional form"@en,
        "forma cartográfica táctil tridimensional"@es,
        "forme cartographique tridimensionnelle tactile"@fr,
        "地图的触摸三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1011> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch Musik in hörbarer Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content expressed through music in an audible form."@en,
        "Contenido expresado mediante música en una forma audible."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de musique sous une forme audible."@fr,
        "以可听见形式的音乐表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "aufgeführte Musik"@de,
        "performed music"@en,
        "música interpretada"@es,
        "musique exécutée"@fr,
        "表演音乐"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/520> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Musik in hörbarer Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content expressed through music in an audible form."@en,
        "Contenido expresado mediante música en una forma audible."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de musique sous une forme audible."@fr,
        "以可听见形式的音乐表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "aufgeführte Musik"@de,
        "performed music"@en,
        "música interpretada"@es,
        "musique exécutée"@fr,
        "表演音乐"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören aufgezeichnete Musikaufführungen, computer-generierte Musik usw."@de,
        "Includes recorded performances of music, computer-generated music, etc."@en,
        "Incluye interpretación de música grabada, música generada por computadora, etc."@es,
        "Comprend les exécutions de musique enregistrées, la musique créée par ordinateur, etc."@fr,
        "包括录制的音乐表演、计算机生成的音乐等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1012> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt (außer Sprache oder Musik), der in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content other than language or music, expressed in an audible form."@en,
        "Contenido diferente del lenguaje o la música, expresado en forma audible."@es,
        "Contenu, différent du langage ou de la musique, exprimé sous une forme audible."@fr,
        "除语言或音乐之外的、以可听见形式表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Geräusche"@de,
        "sounds"@en,
        "sonidos"@es,
        "sons"@fr,
        "声音"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/521> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt (außer Sprache oder Musik), der in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content other than language or music, expressed in an audible form."@en,
        "Contenido diferente del lenguaje o la música, expresado en forma audible."@es,
        "Contenu, différent du langage ou de la musique, exprimé sous une forme audible."@fr,
        "除语言或音乐之外的、以可听见形式表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Geräusche"@de,
        "sounds"@en,
        "sonidos"@es,
        "sons"@fr,
        "声音"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören natürliche Geräusche, künstlich erzeugte Geräusche usw."@de,
        "Includes natural sounds, artificially produced sounds, etc."@en,
        "Incluye sonidos naturales, sonidos producidos artificialmente, etc."@es,
        "Comprend les sons naturels, les sons artificiellement produits, etc."@fr,
        "包括自然的声音、人工制造的声音等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1013> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch Sprache in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content expressed through language in an audible form."@en,
        "Contenido expresado mediante lenguaje en una forma audible."@es,
        "Contenu exprimé au moyen du langage sous une forme audible."@fr,
        "以可听见形式的语言表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "gesprochenes Wort"@de,
        "spoken word"@en,
        "palabra hablada"@es,
        "parole énoncée"@fr,
        "口头表述"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/522> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Sprache in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content expressed through language in an audible form."@en,
        "Contenido expresado mediante lenguaje en una forma audible."@es,
        "Contenu exprimé au moyen du langage sous une forme audible."@fr,
        "以可听见形式的语言表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "gesprochenes Wort"@de,
        "spoken word"@en,
        "palabra hablada"@es,
        "parole énoncée"@fr,
        "口头表述"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Lesungen, Rezitationen, Reden, Interviews, mündliche Geschichte, usw., computer-erzeugte Sprache."@de,
        "Includes recorded readings, recitations, speeches, interviews, oral histories, etc., computer-generated speech, etc."@en,
        "Incluye lecturas grabadas, recitales, discursos, entrevistas, historias orales, etc., discursos generado por computadora, etc."@es,
        "Comprend les lectures enregistrées, les récitations, les discours, les entretiens, les récits oraux, etc., la parole créée par ordinateur, etc."@fr,
        "包括录制的朗读、背诵、演讲、采访、口述史等、计算机生成的演说等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1015> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, destinadas para ser percibidas mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状和/或其他形式表达的、旨在通过触觉感知的二维静态图像内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "taktiles Bild"@de,
        "tactile image"@en,
        "imagen táctil"@es,
        "image tactile"@fr,
        "触摸图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/524> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, destinadas para ser percibidas mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状和/或其他形式表达的、旨在通过触觉感知的二维静态图像内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "taktiles Bild"@de,
        "tactile image"@en,
        "imagen táctil"@es,
        "image tactile"@fr,
        "触摸图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1016> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived through touch."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensada para ser percibida mediante el tacto."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation musicale destinée à être perçue au toucher."@fr,
        "以音乐标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "taktile Noten"@de,
        "tactile notated music"@en,
        "música notada táctil"@es,
        "musique notée tactile"@fr,
        "触摸乐谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/525> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived through touch."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensada para ser percibida mediante el tacto."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation musicale destinée à être perçue au toucher."@fr,
        "以音乐标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "taktile Noten"@de,
        "tactile notated music"@en,
        "música notada táctil"@es,
        "musique notée tactile"@fr,
        "触摸乐谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Braille-Musik und andere taktile Formen von Noten."@de,
        "Includes braille music and other tactile forms of musical notation."@en,
        "Incluye música en braille y otras formas táctiles de notación músical."@es,
        "Comprend la musique en braille et les autres formes tactiles de notation musicale."@fr,
        "包括布莱叶盲文乐谱和其他触摸形式的音乐标记法。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1017> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived through touch."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido mediante el tacto."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue au toucher."@fr,
        "以动作记谱形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "taktile Bewegungsnotation"@de,
        "tactile notated movement"@en,
        "movimiento notado táctil"@es,
        "mouvement noté tactile"@fr,
        "触摸动作谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/526> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived through touch."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido mediante el tacto."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue au toucher."@fr,
        "以动作记谱形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "taktile Bewegungsnotation"@de,
        "tactile notated movement"@en,
        "movimiento notado táctil"@es,
        "mouvement noté tactile"@fr,
        "触摸动作谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1018> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived through touch."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido mediante el tacto."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue au toucher."@fr,
        "以语言标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "taktiler Text"@de,
        "tactile text"@en,
        "texto táctil"@es,
        "texte tactile"@fr,
        "触摸文本"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/527> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived through touch."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido mediante el tacto."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue au toucher."@fr,
        "以语言标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "taktiler Text"@de,
        "tactile text"@en,
        "texto táctil"@es,
        "texte tactile"@fr,
        "触摸文本"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Braille-Texte und andere taktile Formen sprachlicher Notation."@de,
        "Includes braille text and other tactile forms of language notation (see tactile text)."@en,
        "Incluye textos en braille y otras formas táctiles del lenguaje de notación."@es,
        "Comprend les textes en braille et les autres formes tactiles de notation du langage."@fr,
        "包括布莱叶盲文和其他触摸形式的语言符号（见触摸文本）。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als dreidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in three dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en tres dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en trois dimensions."@fr,
        "以三维动态图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "dreidimensionales bewegtes Bild"@de,
        "three-dimensional moving image"@en,
        "Imagen móvil tridimensional"@es,
        "image animée tridimensionnelle"@fr,
        "三维动态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/531> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als dreidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in three dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en tres dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en trois dimensions."@fr,
        "以三维动态图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "dreidimensionales bewegtes Bild"@de,
        "three-dimensional moving image"@en,
        "Imagen móvil tridimensional"@es,
        "image animée tridimensionnelle"@fr,
        "三维动态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören 3D-Filme (natürliche und/oder animierte). 3D-Videospiele usw. Dreidimensionale bewegte Bilder können von Schallereignissen begleitet sein oder nicht."@de,
        "Includes 3-D motion pictures (using live action and/or animation), 3-D video games, etc. Three-dimensional moving images may or may not be accompanied by sound."@en,
        "Three-dimensional moving images may or may not be accompanied by sound."@en,
        "Incluye películas cinematográficas tridimensionales (que utilizan acción en vivo y/o animación), videojuegos tridimensionales, etc. Las imágenes en movimiento tridimensionales podrían o no estar acompañadas de sonido.."@es,
        "Comprend les films en 3-D (avec prise de vue en direct et/ou animation), les jeux vidéo en 3-D, etc. Les images animées tridimensionnelles peuvent ou non être accompagnées de son."@fr,
        "包括3-D电影（用真人表演和/或动画模拟）、3-D视频游戏等。三维动态图像有无伴声均可。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement comme une ou plusieurs images fixes en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状、阴影等表达的，旨在作为一个或多个二维静态图像通过视觉感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "kartografisches Bild"@de,
        "cartographic image"@en,
        "imagen cartográfica"@es,
        "image cartographique"@fr,
        "地图图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/511> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement comme une ou plusieurs images fixes en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状、阴影等表达的，旨在作为一个或多个二维静态图像通过视觉感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "kartografisches Bild"@de,
        "cartographic image"@en,
        "imagen cartográfica"@es,
        "image cartographique"@fr,
        "地图图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Karten, Ansichten, Atlanten, Fernerkundungsbilder usw."@de,
        "Includes maps, views, atlases, remote-sensing images, etc."@en,
        "Incluye mapas, visores, atlas, imágenes de detección remota, etc."@es,
        "Comprend les cartes, les vues, les atlas, les images de télédétection, etc."@fr,
        "包括地图、视图、地图集、遥感图像等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Kartografischer Inhalt, der durch Bilder ausgedrückt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through images intended to be perceived as moving, in two dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante imágenes proyectadas para ser percibidas en movimiento, en dos dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr,
        "以图像表达的，旨在作为二维动态图像感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "kartografisches bewegtes Bild"@de,
        "cartographic moving image"@en,
        "imagen cartográfica en movimiento"@es,
        "image cartographique animée"@fr,
        "地图的动态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/512> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch Bilder ausgedrückt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through images intended to be perceived as moving, in two dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante imágenes proyectadas para ser percibidas en movimiento, en dos dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr,
        "以图像表达的，旨在作为二维动态图像感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "kartografisches bewegtes Bild"@de,
        "cartographic moving image"@en,
        "imagen cartográfica en movimiento"@es,
        "image cartographique animée"@fr,
        "地图的动态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Satellitenbilder der Erde oder anderer Himmelskörper, die in Bewegung sind."@de,
        "Includes satellite images of the Earth or other celestial bodies in motion."@en,
        "Incluye imágenes de satélite de la Tierra u otros cuerpos celestes en movimiento."@es,
        "Comprend les images satellite de la Terre ou d’autres corps célestes en mouvement."@fr,
        "包括运动中的地球或其他天体的卫星图像。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr,
        "以一种或多种形式表达的，旨在通过视觉感知的三维地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "kartografische dreidimensionale Form"@de,
        "cartographic three-dimensional form"@en,
        "forma cartográfica tridimensional"@es,
        "forme cartographique tridimensionnelle"@fr,
        "地图的三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/515> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr,
        "以一种或多种形式表达的，旨在通过视觉感知的三维地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "kartografische dreidimensionale Form"@de,
        "cartographic three-dimensional form"@en,
        "forma cartográfica tridimensional"@es,
        "forme cartographique tridimensionnelle"@fr,
        "地图的三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Globen, Reliefmodelle usw."@de,
        "Includes globes, relief models, etc."@en,
        "Incluye globos, modelos en relieve, etc."@es,
        "Comprend : les globes, les modèles en relief, etc."@fr,
        "包括球仪、地形模型等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived visually."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido visualmente."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue visuellement."@fr,
        "以动作标记法表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Bewegungsnotation"@de,
        "notated movement"@en,
        "notación de movimientos"@es,
        "mouvement noté"@fr,
        "动作谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/518> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived visually."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido visualmente."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue visuellement."@fr,
        "以动作标记法表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Bewegungsnotation"@de,
        "notated movement"@en,
        "notación de movimientos"@es,
        "mouvement noté"@fr,
        "动作谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1017> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören alle Formen der Bewegungsnotation, außer denjenigen, die konzipiert sind, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Includes all forms of movement notation other than those intended to be perceived through touch."@en,
        "Incluye todas las formas de notación de movimientos diferentes de aquellas proyectadas para ser percibidas mediante el tacto."@es,
        "Comprend toutes les formes de notation du mouvement différentes de celles devant être perçues au toucher."@fr,
        "包括所有类型的动作标记法，但以触觉感知的形式除外。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived visually."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensado para ser percibido visualmente."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation de la musique destinée à être perçue visuellement."@fr,
        "以音符形式表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Noten"@de,
        "notated music"@en,
        "música notada"@es,
        "musique notée"@fr,
        "乐谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/519> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived visually."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensado para ser percibido visualmente."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation de la musique destinée à être perçue visuellement."@fr,
        "以音符形式表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Noten"@de,
        "notated music"@en,
        "música notada"@es,
        "musique notée"@fr,
        "乐谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1016> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören alle Formen von Musiknotation, außer denjenigen, die konzipiert sind, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Includes all forms of music notation other than those intended to be perceived through touch."@en,
        "Incluye todas las formas de notación musical diferentes de las pensadas para ser percibidas mediante el tacto."@es,
        "Comprend toutes les formes de notation de la musique différentes de celles devant être perçues au toucher."@fr,
        "。包括所有类型的音符形式，但以触觉感知的形式除外。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como forma o formas tridimensionales."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr,
        "以一个或多个三维形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "taktile dreidimensionale Form"@de,
        "tactile three-dimensional form"@en,
        "forma tridimensional táctil"@es,
        "forme tridimensionnelle tactile"@fr,
        "触摸三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/528> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como forma o formas tridimensionales."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr,
        "以一个或多个三维形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "taktile dreidimensionale Form"@de,
        "tactile three-dimensional form"@en,
        "forma tridimensional táctil"@es,
        "forme tridimensionnelle tactile"@fr,
        "触摸三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und für die visuelle Wahrnehmung konzipiert ist."@de,
        "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived visually."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido visualmente."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue visuellement."@fr,
        "以视觉感知的语言符号形式表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Text"@de,
        "text"@en,
        "texto"@es,
        "texte"@fr,
        "文本"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/529> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und für die visuelle Wahrnehmung konzipiert ist."@de,
        "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived visually."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido visualmente."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue visuellement."@fr,
        "以视觉感知的语言符号形式表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Text"@de,
        "text"@en,
        "texto"@es,
        "texte"@fr,
        "文本"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1018> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören alle Formen von Notationen für Sprache, die nicht über den Tastsinn wahrgenommen werden sollen."@de,
        "Includes all forms of language notation other than those intended to be perceived through touch."@en,
        "Incluye todas las formas de lenguaje de notación diferente de aquellos pensados para ser percibidos mediante el tacto."@es,
        "Comprend toutes les formes de notation du langage différentes de celles devant être perçues au toucher."@fr,
        "包括除触觉感知之外的所有语言符号形式。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Kartografischer Inhalt, der über einen digital kodierten Datenbestand ausgedrückt wird, der für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de,
        "Cartographic content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante un conjunto de datos codificados digitalmente para ser procesados por un computador."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen de données encodées numériquement en vue d’un traitement par ordinateur."@fr,
        "经计算机处理的、以数字编码数据集所表达的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "kartografischer Datensatz"@de,
        "cartographic dataset"@en,
        "conjunto de datos cartográficos"@es,
        "données cartographiques"@fr,
        "地图数据集"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/510> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der über einen digital kodierten Datenbestand ausgedrückt wird, der für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de,
        "Cartographic content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en,
        "Contenido cartográfico expresado mediante un conjunto de datos codificados digitalmente para ser procesados por un computador."@es,
        "Contenu cartographique exprimé au moyen de données encodées numériquement en vue d’un traitement par ordinateur."@fr,
        "经计算机处理的、以数字编码数据集所表达的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "kartografischer Datensatz"@de,
        "cartographic dataset"@en,
        "conjunto de datos cartográficos"@es,
        "données cartographiques"@fr,
        "地图数据集"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1004>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1005>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Excludes cartographic data intended to be perceived in the form of an image or three-dimensional form."@en,
        "No incluye datos cartográficos destinados a ser percibidos en forma de una imagen o forma tridimensional."@es .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状、阴影等表达的，旨在通过视觉感知的一种或多种二维静态图像内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "unbewegtes Bild"@de,
        "still image"@en,
        "imagen fija"@es,
        "image fixe"@fr,
        "静态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/523> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement en deux dimensions."@fr,
        "以线条、形状、阴影等表达的，旨在通过视觉感知的一种或多种二维静态图像内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "unbewegtes Bild"@de,
        "still image"@en,
        "imagen fija"@es,
        "image fixe"@fr,
        "静态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1015> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Zeichnungen, Gemälde, Diagramme, Fotografien (einzelne) usw."@de,
        "For cartographic content intended to be perceived as a two-dimensional image, see cartographic image."@en,
        "For images intended to be perceived through touch, see tactile image."@en,
        "Includes drawings, paintings, diagrams, photographic images (stills), etc."@en,
        "Incluye dibujos, pinturas, diagramas, imágenes fotográficas (fijas), etc."@es,
        "Comprend les dessins, les peintures, les diagrammes, les images photographiques (fixes), etc."@fr,
        "包括绘图、绘画、线图、摄影图像（静态）等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen dargestellt wird und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une ou de formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr,
        "以视觉感知的一个或多个三维形式表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "dreidimensionale Form"@de,
        "three-dimensional form"@en,
        "forma tridimensional"@es,
        "forme tridimensionnelle"@fr,
        "三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/530> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen dargestellt wird und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’une ou de formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr,
        "以视觉感知的一个或多个三维形式表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "dreidimensionale Form"@de,
        "three-dimensional form"@en,
        "forma tridimensional"@es,
        "forme tridimensionnelle"@fr,
        "三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Skulpturen, Modelle, natürlich vorkommende Gegenstände und Proben, Hologramme usw."@de,
        "Excludes cartographic content intended to be perceived as a three-dimensional form."@en,
        "Excludes three-dimensional forms intended to be perceived through touch."@en,
        "Includes sculptures, models, naturally occurring objects and specimens, holograms, etc."@en,
        "Incluye esculturas, modelos, objetos y especímenes que ocurren naturalmente, hologramas, etc."@es,
        "Comprend les sculptures, les maquettes, les objets et spécimens naturels, les hologrammes, etc."@fr,
        "包括雕塑、模型、自然物体和标本、全息图等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in two dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en dos dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr,
        "以二维图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "zweidimensionales bewegtes Bild"@de,
        "two-dimensional moving image"@en,
        "imagen en movimiento bidimensional"@es,
        "image animée bidimensionnelle"@fr,
        "二维动态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/532> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in two dimensions."@en,
        "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en dos dimensiones."@es,
        "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr,
        "以二维图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "zweidimensionales bewegtes Bild"@de,
        "two-dimensional moving image"@en,
        "imagen en movimiento bidimensional"@es,
        "image animée bidimensionnelle"@fr,
        "二维动态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Filme (natürliche und/oder animierte), Film- und Videoaufnahmen von Aufführungen, Ereignissen usw., Videospiele, die nicht dafür konzipiert sind, dreidimensional wahrgenommen zu werden. Es kann sich um bewegte Bilder mit oder ohne Ton handeln."@de,
        "For cartographic content intended to be perceived as a two-dimensional moving image, see cartographic moving image."@en,
        "Includes motion pictures (using live action and/or animation), film and video recordings of performances, events, etc., other than those intended to be perceived in three dimensions. Moving images may or may not be accompanied by sound."@en,
        "Incluye películas (utilizando acción en vivo y/o animación), grabaciones en película o video de interepretaciones, eventos,etc., diferentes de los pensados para ser percibidos en tres dimensiones. Imágenes en movimiento pueden estar o no acompañadas por sonido."@en,
        "Moving images may or may not be accompanied by sound."@en,
        "Incluye películas cinematográficas (que utilizan acción en vivo y/o animación), grabaciones en película y video de interpretaciones, eventos, etc., videojuegos, etc., (excepto aquellas pensadas para ser percibidas en tres dimensiones)."@es,
        "Comprend les films cinématographiques (avec prise de vue en direct et/ou animation), les enregistrements sur film ou vidéo de spectacles, d’événements, etc., les jeux vidéo, etc., différents de ceux devant être perçus en trois dimensions. Les images animées peuvent ou non être accompagnées de son."@fr,
        "包括电影（用真人表演和/或动画模拟），表演、事件等的摄影或录像，但三维动态图像除外（见三维动态图像Three-Dimensional Moving Image）。动态图像有无伴声均可。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Inhalt, der über digital kodierte Daten dargestellt wird und für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de,
        "Content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en,
        "Contenido expresado mediante un conjunto de datos codificado digitalmente pensado para ser procesado por una computadora."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de données encodées numériquement, en vue d’un traitement par ordinateur."@fr,
        "经计算机处理的、以数字编码数据集表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Computerdaten"@de,
        "computer dataset"@en,
        "conjunto de datos para computadora"@es,
        "données informatiques"@fr,
        "计算机数据集"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/516> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der über digital kodierte Daten dargestellt wird und für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de,
        "Content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en,
        "Contenido expresado mediante un conjunto de datos codificado digitalmente pensado para ser procesado por una computadora."@es,
        "Contenu exprimé au moyen de données encodées numériquement, en vue d’un traitement par ordinateur."@fr,
        "经计算机处理的、以数字编码数据集表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Computerdaten"@de,
        "computer dataset"@en,
        "conjunto de datos para computadora"@es,
        "données informatiques"@fr,
        "计算机数据集"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1011>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1012>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1013>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Daten wie numerische Daten, Umweltdaten usw., die von Anwendersoftware verwendet werden, um Durchschnittsmengen, Korrelationen usw. oder um Modelle usw. zu erstellen."@de,
        "Excludes data intended to be perceived visually in the form of notation, image, or three-dimensional form."@en,
        "For cartographic data, see cartographic dataset."@en,
        "For data intended to be perceived in an audible form, see performed music, sounds, and spoken word."@en,
        "Includes numeric data, environmental data, etc., used by applications software to calculate averages, correlations, etc., or to produce models, etc., but not normally displayed in its raw form."@en,
        "Incluye datos numéricos, datos ambientales, etc., utilizados por aplicaciones informáticas para calcular promedios, correlaciones, etc., o para producir modelos, etc., pero que no están desplegados normalmente en su estado original."@es,
        "Comprend les données numériques, les données sur l’environnement, etc. utilisées par des logiciels d’application pour calculer des moyennes, des corrélations, etc. ou bien utilisées pour produire des modèles, etc. mais qui, normalement, ne sont pas affichées sous leur forme brute."@fr,
        "包括通过应用软件计算平均值、相互关系等的数字数据、环境数据等，或通常以非原始状态显示的产品模型等。"@zh .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Content Type" .

