@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/>
    dc:title "RDA Frequency" ;
    a skos:ConceptScheme .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1001>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada día, generalmente exclusivo de días no laborables."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every day, usually exclusive of nonworking days."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par jour, habituellement à l’exclusion des jours non ouvrables."@fr, "资源的发行或更新频率为每天一次，通常不包括非工作日。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "daily"@en, "diario"@es, "quotidien"@fr, "每日"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/745> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die jeden Tag erscheint oder aktualisiert wird, normalerweise nicht an Tagen, die keine Arbeitstage sind."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada día, generalmente exclusivo de días no laborables."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every day, usually exclusive of nonworking days."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par jour, habituellement à l’exclusion des jours non ouvrables."@fr, "资源的发行或更新频率为每天一次，通常不包括非工作日。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "daily"@en, "diario"@es, "quotidien"@fr, "täglich"@de, "每日"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1002>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado tres veces por semana."@es, "Frequency for a resource issued or updated three times every week."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour trois fois par semaine."@fr, "资源发行或更新的频率为每周三次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "three times a week"@en, "tres veces por semana"@es, "trois fois par semaine"@fr, "每周三次"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/746> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die dreimal pro Woche erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado tres veces por semana."@es, "Frequency for a resource issued or updated three times every week."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour trois fois par semaine."@fr, "资源发行或更新的频率为每周三次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "dreimal pro Woche"@de, "three times a week"@en, "tres veces por semana"@es, "trois fois par semaine"@fr, "每周三次"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1003>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada dos semanas."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every two weeks."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour toutes les deux semaines."@fr, "资源的发行或更新频率为每两周一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "bisemanal"@es, "biweekly"@en, "toutes les deux semaines"@fr, "双周"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/747> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:altLabel "Tous les quinze jours"@fr, "fortnightly"@en, "quincenal"@es, "vierzehntägig"@de, "隔周发行"@zh ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die einmal alle zwei Wochen erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada dos semanas."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every two weeks."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour toutes les deux semaines."@fr, "资源的发行或更新频率为每两周一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "alle zwei Wochen"@de, "bisemanal"@es, "biweekly"@en, "toutes les deux semaines"@fr, "双周"@zh ;
    skos:scopeNote "Used for: Fortnightly."@en, "用于：隔周发行"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1004>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez por semana."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every week."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par semaine."@fr, "资源的发行或更新频率为每周一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "hebdomadaire"@fr, "semanal"@es, "weekly"@en, "每周"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/748> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die einmal pro Woche erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez por semana."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every week."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par semaine."@fr, "资源的发行或更新频率为每周一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "hebdomadaire"@fr, "semanal"@es, "weekly"@en, "wöchentlich"@de, "每周"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1005>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado dos veces en la semana."@es, "Frequency for a resource issued or updated twice every week."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour deux fois par semaine."@fr, "资源的发行或更新频率为每周两次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "bihebdomadaire"@fr, "semisemanal"@es, "semiweekly"@en, "每半周"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/749> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die zweimal pro Woche erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado dos veces en la semana."@es, "Frequency for a resource issued or updated twice every week."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour deux fois par semaine."@fr, "资源的发行或更新频率为每周两次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "bihebdomadaire"@fr, "semisemanal"@es, "semiweekly"@en, "zweimal pro Woche"@de, "每半周"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1006>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado tres veces al mes."@es, "Frequency for a resource issued or updated three times every month."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour trois fois par mois."@fr, "资源发行或更新的频率为每月三次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "three times a month"@en, "tres veces en un mes"@es, "trois fois par mois"@fr, "每月三次"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/750> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die dreimal pro Monat erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado tres veces al mes."@es, "Frequency for a resource issued or updated three times every month."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour trois fois par mois."@fr, "资源发行或更新的频率为每月三次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "dreimal pro Monat"@de, "three times a month"@en, "tres veces en un mes"@es, "trois fois par mois"@fr, "每月三次"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1007>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada dos meses."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every two months."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les deux mois."@fr, "资源的发行或更新频率为每两月一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "bimestral"@es, "bimestriel"@fr, "bimonthly"@en, "双月"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/751> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die alle zwei Monate erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada dos meses."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every two months."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les deux mois."@fr, "资源的发行或更新频率为每两月一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "alle zwei Monate"@de, "bimestral"@es, "bimestriel"@fr, "bimonthly"@en, "双月"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1008>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez al mes."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every month."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par mois."@fr, "资源的发行或更新频率为每月一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "mensual"@es, "mensuel"@fr, "monthly"@en, "每月"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/752> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die einmal pro Monat erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez al mes."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every month."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par mois."@fr, "资源的发行或更新频率为每月一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "mensual"@es, "mensuel"@fr, "monatlich"@de, "monthly"@en, "每月"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1009>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado dos veces en el mes."@es, "Frequency for a resource issued or updated twice every month."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour deux fois par mois."@fr, "资源发行或更新的频率为每月两次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "bimensual"@es, "bimensuel"@fr, "semimonthly"@en, "每半月"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/753> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die zweimal pro Monat erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado dos veces en el mes."@es, "Frequency for a resource issued or updated twice every month."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour deux fois par mois."@fr, "资源发行或更新的频率为每月两次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "bimensual"@es, "bimensuel"@fr, "semimonthly"@en, "zweimal pro Monat"@de, "每半月"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1010>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada tres meses."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every three months."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les trois mois."@fr, "资源发行或更新的频率为每三个月一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "quarterly"@en, "trimestral"@es, "trimestriel"@fr, "每季度"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/754> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die einmal alle drei Monate erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada tres meses."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every three months."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les trois mois."@fr, "资源发行或更新的频率为每三个月一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "quarterly"@en, "trimestral"@es, "trimestriel"@fr, "vierteljährlich"@de, "每季度"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1011>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado tres veces al año."@es, "Frequency for a resource issued or updated three times every year."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour trois fois par année."@fr, "资源发行或更新的频率为每年三次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "three times a year"@en, "tres veces al año"@es, "trois fois par an"@fr, "每年三次"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/755> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die dreimal pro Jahr erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado tres veces al año."@es, "Frequency for a resource issued or updated three times every year."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour trois fois par année."@fr, "资源发行或更新的频率为每年三次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "dreimal pro Jahr"@de, "three times a year"@en, "tres veces al año"@es, "trois fois par an"@fr, "每年三次"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1012>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado dos veces al año."@es, "Frequency for a resource issued or updated twice every year."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour deux fois par année."@fr, "资源发行或更新的频率为每年两次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "semestral"@es, "semestriel"@fr, "semiannual"@en, "每半年"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/756> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die zweimal pro Jahr erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado dos veces al año."@es, "Frequency for a resource issued or updated twice every year."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour deux fois par année."@fr, "资源发行或更新的频率为每年两次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "halbjährlich"@de, "semestral"@es, "semestriel"@fr, "semiannual"@en, "每半年"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1013>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada año."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every year."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par année."@fr, "资源的发行或更新频率为每年一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "annual"@en, "annuel"@fr, "anual"@es, "每年"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/757> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die einmal pro Jahr erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada año."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every year."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour une fois par année."@fr, "资源的发行或更新频率为每年一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "annual"@en, "annuel"@fr, "anual"@es, "jährlich"@de, "每年"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1014>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada dos años."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every two years."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les deux ans."@fr, "资源的发行或更新频率为每两年一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "bienal"@es, "biennal"@fr, "biennial"@en, "双年"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/758> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die alle zwei Jahre erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada dos años."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every two years."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les deux ans."@fr, "资源的发行或更新频率为每两年一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "alle zwei Jahre"@de, "bienal"@es, "biennal"@fr, "biennial"@en, "双年"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1015>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada tres años."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every three years."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les trois ans."@fr, "资源发行或更新的频率为每三年一次。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "trienal"@es, "triennal"@fr, "triennial"@en, "每三年"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/759> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die einmal alle drei Jahre erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado o actualizado una vez cada tres años."@es, "Frequency for a resource issued or updated once every three years."@en, "Périodicité d’une ressource publiée ou mise à jour tous les trois ans."@fr, "资源发行或更新的频率为每三年一次。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "alle drei Jahre"@de, "trienal"@es, "triennal"@fr, "triennial"@en, "每三年"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/frequency/1016>
    rdakit:toolkitDefinition "Frecuencia de un recurso publicado sin intervalos consistentes entre entregas."@es, "Frequency for a resource issued with no consistent interval between issues."@en, "Périodicité d’une ressource publiée à intervalles irréguliers."@fr, "资源发行的频率不规律。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "irregular"@en, "irregular"@es, "irrégulier"@fr, "不定期"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/760> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Erscheinungsfrequenz für eine Ressource, die ohne einheitliches Intervall zwischen den Ausgaben erscheint oder aktualisiert wird."@de, "Frecuencia de un recurso publicado sin intervalos consistentes entre entregas."@es, "Frequency for a resource issued with no consistent interval between issues."@en, "Périodicité d’une ressource publiée à intervalles irréguliers."@fr, "资源发行的频率不规律。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/frequency/> ;
    skos:prefLabel "irregular"@en, "irregular"@es, "irrégulier"@fr, "unregelmäßig"@de, "不定期"@zh .

