@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/>
    dc:title "RDA Content Type" ;
    a skos:ConceptScheme .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001>
    rdakit:toolkitDefinition "Cartographic content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante un conjunto de datos codificados digitalmente para ser procesados por un computador."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen de données encodées numériquement en vue d’un traitement par ordinateur."@fr, "Kartografischer Inhalt, der über einen digital kodierten Datenbestand ausgedrückt wird, der für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de, "经计算机处理的、以数字编码数据集所表达的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographic dataset"@en, "conjunto de datos cartográficos"@es, "données cartographiques"@fr, "kartografischer Datensatz"@de, "地图数据集"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/510> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Cartographic content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante un conjunto de datos codificados digitalmente para ser procesados por un computador."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen de données encodées numériquement en vue d’un traitement par ordinateur."@fr, "Kartografischer Inhalt, der über einen digital kodierten Datenbestand ausgedrückt wird, der für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de, "经计算机处理的、以数字编码数据集所表达的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "cartographic dataset"@en, "conjunto de datos cartográficos"@es, "données cartographiques"@fr, "kartografischer Datensatz"@de, "地图数据集"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1004>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1005>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Excludes cartographic data intended to be perceived in the form of an image or three-dimensional form."@en, "No incluye datos cartográficos destinados a ser percibidos en forma de una imagen o forma tridimensional."@es .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>
    rdakit:toolkitDefinition "Cartographic content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement comme une ou plusieurs images fixes en deux dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状、阴影等表达的，旨在作为一个或多个二维静态图像通过视觉感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographic image"@en, "image cartographique"@fr, "imagen cartográfica"@es, "kartografisches Bild"@de, "地图图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/511> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Cartographic content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement comme une ou plusieurs images fixes en deux dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状、阴影等表达的，旨在作为一个或多个二维静态图像通过视觉感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "cartographic image"@en, "image cartographique"@fr, "imagen cartográfica"@es, "kartografisches Bild"@de, "地图图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> ;
    skos:scopeNote "Comprend les cartes, les vues, les atlas, les images de télédétection, etc."@fr, "Dazu gehören Karten, Ansichten, Atlanten, Fernerkundungsbilder usw."@de, "Includes maps, views, atlases, remote-sensing images, etc."@en, "Incluye mapas, visores, atlas, imágenes de detección remota, etc."@es, "包括地图、视图、地图集、遥感图像等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>
    rdakit:toolkitDefinition "Cartographic content expressed through images intended to be perceived as moving, in two dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante imágenes proyectadas para ser percibidas en movimiento, en dos dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch Bilder ausgedrückt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de, "以图像表达的，旨在作为二维动态图像感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographic moving image"@en, "image cartographique animée"@fr, "imagen cartográfica en movimiento"@es, "kartografisches bewegtes Bild"@de, "地图的动态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/512> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Cartographic content expressed through images intended to be perceived as moving, in two dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante imágenes proyectadas para ser percibidas en movimiento, en dos dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch Bilder ausgedrückt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de, "以图像表达的，旨在作为二维动态图像感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "cartographic moving image"@en, "image cartographique animée"@fr, "imagen cartográfica en movimiento"@es, "kartografisches bewegtes Bild"@de, "地图的动态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Comprend les images satellite de la Terre ou d’autres corps célestes en mouvement."@fr, "Dazu gehören Satellitenbilder der Erde oder anderer Himmelskörper, die in Bewegung sind."@de, "Includes satellite images of the Earth or other celestial bodies in motion."@en, "Incluye imágenes de satélite de la Tierra u otros cuerpos celestes en movimiento."@es, "包括运动中的地球或其他天体的卫星图像。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1004>
    rdakit:toolkitDefinition "Cartographic content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, pensado para ser percibido mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltungen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状和/或其他形式表达的，旨在作为二维静态图像通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographic tactile image"@en, "image cartographique tactile"@fr, "imagen cartográfica táctil"@es, "kartografisches taktiles Bild"@de, "地图的触摸图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/513> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Cartographic content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, pensado para ser percibido mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltungen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状和/或其他形式表达的，旨在作为二维静态图像通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "cartographic tactile image"@en, "image cartographique tactile"@fr, "imagen cartográfica táctil"@es, "kartografisches taktiles Bild"@de, "地图的触摸图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1005>
    rdakit:toolkitDefinition "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como una forma o formas tridimensionales."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden"@de, "以一种或多种形式表达的，旨在作为一个或多个三维形式通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographic tactile three-dimensional form"@en, "forma cartográfica táctil tridimensional"@es, "forme cartographique tridimensionnelle tactile"@fr, "kartografische taktile dreidimensionale Form"@de, "地图的触摸三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/514> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como una forma o formas tridimensionales."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden"@de, "以一种或多种形式表达的，旨在作为一个或多个三维形式通过触觉感知的地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "cartographic tactile three-dimensional form"@en, "forma cartográfica táctil tridimensional"@es, "forme cartographique tridimensionnelle tactile"@fr, "kartografische taktile dreidimensionale Form"@de, "地图的触摸三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>
    rdakit:toolkitDefinition "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de, "以一种或多种形式表达的，旨在通过视觉感知的三维地图内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographic three-dimensional form"@en, "forma cartográfica tridimensional"@es, "forme cartographique tridimensionnelle"@fr, "kartografische dreidimensionale Form"@de, "地图的三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/515> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en, "Contenido cartográfico expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es, "Contenu cartographique exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr, "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen ausgedrückt wird, und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de, "以一种或多种形式表达的，旨在通过视觉感知的三维地图内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "cartographic three-dimensional form"@en, "forma cartográfica tridimensional"@es, "forme cartographique tridimensionnelle"@fr, "kartografische dreidimensionale Form"@de, "地图的三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> ;
    skos:scopeNote "Comprend : les globes, les modèles en relief, etc."@fr, "Dazu gehören Globen, Reliefmodelle usw."@de, "Includes globes, relief models, etc."@en, "Incluye globos, modelos en relieve, etc."@es, "包括球仪、地形模型等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante un conjunto de datos codificado digitalmente pensado para ser procesado por una computadora."@es, "Content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en, "Contenu exprimé au moyen de données encodées numériquement, en vue d’un traitement par ordinateur."@fr, "Inhalt, der über digital kodierte Daten dargestellt wird und für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de, "经计算机处理的、以数字编码数据集表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Computerdaten"@de, "computer dataset"@en, "conjunto de datos para computadora"@es, "données informatiques"@fr, "计算机数据集"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/516> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante un conjunto de datos codificado digitalmente pensado para ser procesado por una computadora."@es, "Content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en, "Contenu exprimé au moyen de données encodées numériquement, en vue d’un traitement par ordinateur."@fr, "Inhalt, der über digital kodierte Daten dargestellt wird und für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert ist."@de, "经计算机处理的、以数字编码数据集表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Computerdaten"@de, "computer dataset"@en, "conjunto de datos para computadora"@es, "données informatiques"@fr, "计算机数据集"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1011>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1012>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1013>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Comprend les données numériques, les données sur l’environnement, etc. utilisées par des logiciels d’application pour calculer des moyennes, des corrélations, etc. ou bien utilisées pour produire des modèles, etc. mais qui, normalement, ne sont pas affichées sous leur forme brute."@fr, "Dazu gehören Daten wie numerische Daten, Umweltdaten usw., die von Anwendersoftware verwendet werden, um Durchschnittsmengen, Korrelationen usw. oder um Modelle usw. zu erstellen."@de, "Excludes data intended to be perceived visually in the form of notation, image, or three-dimensional form."@en, "For cartographic data, see cartographic dataset."@en, "For data intended to be perceived in an audible form, see performed music, sounds, and spoken word."@en, "Includes numeric data, environmental data, etc., used by applications software to calculate averages, correlations, etc., or to produce models, etc., but not normally displayed in its raw form."@en, "Incluye datos numéricos, datos ambientales, etc., utilizados por aplicaciones informáticas para calcular promedios, correlaciones, etc., o para producir modelos, etc., pero que no están desplegados normalmente en su estado original."@es, "包括通过应用软件计算平均值、相互关系等的数字数据、环境数据等，或通常以非原始状态显示的产品模型等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1008>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante instrucciones codificadas digitalmente pensadas para ser procesadas y ejecutadas por una computadora."@es, "Content expressed through digitally encoded instructions intended to be processed and performed by a computer."@en, "Contenu exprimé au moyen d’instructions encodées numériquement, en vue d’un traitement et d’une exécution par ordinateur."@fr, "Inhalt, der durch digital kodierte Anweisungen ausgedrückt wird und für Verarbeitung und Ausführung mit Hilfe eines Computers konzipiert ist."@de, "经计算机处理和操作的，以数字编码指令表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Computerprogramm"@de, "computer program"@en, "programa para computadora"@es, "programme informatique"@fr, "计算机程序"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/517> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante instrucciones codificadas digitalmente pensadas para ser procesadas y ejecutadas por una computadora."@es, "Content expressed through digitally encoded instructions intended to be processed and performed by a computer."@en, "Contenu exprimé au moyen d’instructions encodées numériquement, en vue d’un traitement et d’une exécution par ordinateur."@fr, "Inhalt, der durch digital kodierte Anweisungen ausgedrückt wird und für Verarbeitung und Ausführung mit Hilfe eines Computers konzipiert ist."@de, "经计算机处理和操作的，以数字编码指令表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Computerprogramm"@de, "computer program"@en, "programa para computadora"@es, "programme informatique"@fr, "计算机程序"@zh ;
    skos:scopeNote "Comprend les systèmes d’exploitation, les logiciels d’application, etc."@fr, "Dazu gehören Betriebssysteme, Anwendersoftware usw."@de, "Includes operating systems, applications software, etc."@en, "Incluye sistemas operativos, aplicaciones, programas informáticos, etc."@es, "包括操作系统、应用软件等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido visualmente."@es, "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived visually."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue visuellement."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de, "以动作标记法表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Bewegungsnotation"@de, "mouvement noté"@fr, "notación de movimientos"@es, "notated movement"@en, "动作谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/518> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido visualmente."@es, "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived visually."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue visuellement."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de, "以动作标记法表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Bewegungsnotation"@de, "mouvement noté"@fr, "notación de movimientos"@es, "notated movement"@en, "动作谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1017> ;
    skos:scopeNote "Comprend toutes les formes de notation du mouvement différentes de celles devant être perçues au toucher."@fr, "Dazu gehören alle Formen der Bewegungsnotation, außer denjenigen, die konzipiert sind, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "Includes all forms of movement notation other than those intended to be perceived through touch."@en, "Incluye todas las formas de notación de movimientos diferentes de aquellas proyectadas para ser percibidas mediante el tacto."@es, "包括所有类型的动作标记法，但以触觉感知的形式除外。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensado para ser percibido visualmente."@es, "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived visually."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation de la musique destinée à être perçue visuellement."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de, "以音符形式表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Noten"@de, "musique notée"@fr, "música notada"@es, "notated music"@en, "乐谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/519> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensado para ser percibido visualmente."@es, "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived visually."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation de la musique destinée à être perçue visuellement."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell wahrgenommen zu werden."@de, "以音符形式表达的，旨在通过视觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Noten"@de, "musique notée"@fr, "música notada"@es, "notated music"@en, "乐谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1016> ;
    skos:scopeNote "Comprend toutes les formes de notation de la musique différentes de celles devant être perçues au toucher."@fr, "Dazu gehören alle Formen von Musiknotation, außer denjenigen, die konzipiert sind, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "Includes all forms of music notation other than those intended to be perceived through touch."@en, "Incluye todas las formas de notación musical diferentes de las pensadas para ser percibidas mediante el tacto."@es, "。包括所有类型的音符形式，但以触觉感知的形式除外。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1011>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante música en una forma audible."@es, "Content expressed through music in an audible form."@en, "Contenu exprimé au moyen de musique sous une forme audible."@fr, "Inhalt, der durch Musik in hörbarer Form ausgedrückt wird."@de, "以可听见形式的音乐表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "aufgeführte Musik"@de, "musique exécutée"@fr, "música interpretada"@es, "performed music"@en, "表演音乐"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/520> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante música en una forma audible."@es, "Content expressed through music in an audible form."@en, "Contenu exprimé au moyen de musique sous une forme audible."@fr, "Inhalt, der durch Musik in hörbarer Form ausgedrückt wird."@de, "以可听见形式的音乐表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "aufgeführte Musik"@de, "musique exécutée"@fr, "música interpretada"@es, "performed music"@en, "表演音乐"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Comprend les exécutions de musique enregistrées, la musique créée par ordinateur, etc."@fr, "Dazu gehören aufgezeichnete Musikaufführungen, computer-generierte Musik usw."@de, "Includes recorded performances of music, computer-generated music, etc."@en, "Incluye interpretación de música grabada, música generada por computadora, etc."@es, "包括录制的音乐表演、计算机生成的音乐等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1012>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido diferente del lenguaje o la música, expresado en forma audible."@es, "Content other than language or music, expressed in an audible form."@en, "Contenu, différent du langage ou de la musique, exprimé sous une forme audible."@fr, "Inhalt (außer Sprache oder Musik), der in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de, "除语言或音乐之外的、以可听见形式表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Geräusche"@de, "sonidos"@es, "sons"@fr, "sounds"@en, "声音"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/521> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido diferente del lenguaje o la música, expresado en forma audible."@es, "Content other than language or music, expressed in an audible form."@en, "Contenu, différent du langage ou de la musique, exprimé sous une forme audible."@fr, "Inhalt (außer Sprache oder Musik), der in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de, "除语言或音乐之外的、以可听见形式表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Geräusche"@de, "sonidos"@es, "sons"@fr, "sounds"@en, "声音"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Comprend les sons naturels, les sons artificiellement produits, etc."@fr, "Dazu gehören natürliche Geräusche, künstlich erzeugte Geräusche usw."@de, "Includes natural sounds, artificially produced sounds, etc."@en, "Incluye sonidos naturales, sonidos producidos artificialmente, etc."@es, "包括自然的声音、人工制造的声音等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1013>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante lenguaje en una forma audible."@es, "Content expressed through language in an audible form."@en, "Contenu exprimé au moyen du langage sous une forme audible."@fr, "Inhalt, der durch Sprache in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de, "以可听见形式的语言表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "gesprochenes Wort"@de, "palabra hablada"@es, "parole énoncée"@fr, "spoken word"@en, "口头表述"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/522> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante lenguaje en una forma audible."@es, "Content expressed through language in an audible form."@en, "Contenu exprimé au moyen du langage sous une forme audible."@fr, "Inhalt, der durch Sprache in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de, "以可听见形式的语言表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "gesprochenes Wort"@de, "palabra hablada"@es, "parole énoncée"@fr, "spoken word"@en, "口头表述"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Comprend les lectures enregistrées, les récitations, les discours, les entretiens, les récits oraux, etc., la parole créée par ordinateur, etc."@fr, "Dazu gehören Lesungen, Rezitationen, Reden, Interviews, mündliche Geschichte, usw., computer-erzeugte Sprache."@de, "Includes recorded readings, recitations, speeches, interviews, oral histories, etc., computer-generated speech, etc."@en, "Incluye lecturas grabadas, recitales, discursos, entrevistas, historias orales, etc., discursos generado por computadora, etc."@es, "包括录制的朗读、背诵、演讲、采访、口述史等、计算机生成的演说等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es, "Content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement en deux dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状、阴影等表达的，旨在通过视觉感知的一种或多种二维静态图像内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "image fixe"@fr, "imagen fija"@es, "still image"@en, "unbewegtes Bild"@de, "静态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/523> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante líneas, forma, sombreado, etc., pensado para ser percibido visualmente como una imagen fija o imágenes en dos dimensiones."@es, "Content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours, estompage, etc. destinés à être perçus visuellement en deux dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert ist, um visuell zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状、阴影等表达的，旨在通过视觉感知的一种或多种二维静态图像内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "image fixe"@fr, "imagen fija"@es, "still image"@en, "unbewegtes Bild"@de, "静态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1015> ;
    skos:scopeNote "Comprend les dessins, les peintures, les diagrammes, les images photographiques (fixes), etc."@fr, "Dazu gehören Zeichnungen, Gemälde, Diagramme, Fotografien (einzelne) usw."@de, "For cartographic content intended to be perceived as a two-dimensional image, see cartographic image."@en, "For images intended to be perceived through touch, see tactile image."@en, "Includes drawings, paintings, diagrams, photographic images (stills), etc."@en, "Incluye dibujos, pinturas, diagramas, imágenes fotográficas (fijas), etc."@es, "包括绘图、绘画、线图、摄影图像（静态）等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1015>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, destinadas para ser percibidas mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es, "Content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状和/或其他形式表达的、旨在通过触觉感知的二维静态图像内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "image tactile"@fr, "imagen táctil"@es, "tactile image"@en, "taktiles Bild"@de, "触摸图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/524> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante líneas, forma, y/u otras formas, destinadas para ser percibidas mediante el tacto como imagen fija en dos dimensiones."@es, "Content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen de lignes, contours et/ou d’autres formes destinés à être perçus au toucher comme une image fixe en deux dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn zweidimensional als unbewegtes Bild oder Bilder wahrgenommen zu werden."@de, "以线条、形状和/或其他形式表达的、旨在通过触觉感知的二维静态图像内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "image tactile"@fr, "imagen táctil"@es, "tactile image"@en, "taktiles Bild"@de, "触摸图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1016>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensada para ser percibida mediante el tacto."@es, "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived through touch."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation musicale destinée à être perçue au toucher."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "以音乐标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "musique notée tactile"@fr, "música notada táctil"@es, "tactile notated music"@en, "taktile Noten"@de, "触摸乐谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/525> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma de notación musical pensada para ser percibida mediante el tacto."@es, "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived through touch."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation musicale destinée à être perçue au toucher."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Musik ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "以音乐标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "musique notée tactile"@fr, "música notada táctil"@es, "tactile notated music"@en, "taktile Noten"@de, "触摸乐谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010> ;
    skos:scopeNote "Comprend la musique en braille et les autres formes tactiles de notation musicale."@fr, "Dazu gehören Braille-Musik und andere taktile Formen von Noten."@de, "Includes braille music and other tactile forms of musical notation."@en, "Incluye música en braille y otras formas táctiles de notación músical."@es, "包括布莱叶盲文乐谱和其他触摸形式的音乐标记法。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1017>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido mediante el tacto."@es, "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived through touch."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue au toucher."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "以动作记谱形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "mouvement noté tactile"@fr, "movimiento notado táctil"@es, "tactile notated movement"@en, "taktile Bewegungsnotation"@de, "触摸动作谱"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/526> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma de notación para movimiento pensado para ser percibido mediante el tacto."@es, "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived through touch."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du mouvement destinée à être perçue au toucher."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "以动作记谱形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "mouvement noté tactile"@fr, "movimiento notado táctil"@es, "tactile notated movement"@en, "taktile Bewegungsnotation"@de, "触摸动作谱"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1018>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido mediante el tacto."@es, "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived through touch."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue au toucher."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "以语言标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "tactile text"@en, "taktiler Text"@de, "texte tactile"@fr, "texto táctil"@es, "触摸文本"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/527> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido mediante el tacto."@es, "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived through touch."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue au toucher."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de, "以语言标记法表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "tactile text"@en, "taktiler Text"@de, "texte tactile"@fr, "texto táctil"@es, "触摸文本"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020> ;
    skos:scopeNote "Comprend les textes en braille et les autres formes tactiles de notation du langage."@fr, "Dazu gehören Braille-Texte und andere taktile Formen sprachlicher Notation."@de, "Includes braille text and other tactile forms of language notation (see tactile text)."@en, "Incluye textos en braille y otras formas táctiles del lenguaje de notación."@es, "包括布莱叶盲文和其他触摸形式的语言符号（见触摸文本）。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como forma o formas tridimensionales."@es, "Content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr, "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden."@de, "以一个或多个三维形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "forma tridimensional táctil"@es, "forme tridimensionnelle tactile"@fr, "tactile three-dimensional form"@en, "taktile dreidimensionale Form"@de, "触摸三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/528> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas mediante el tacto como forma o formas tridimensionales."@es, "Content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une ou de plusieurs formes destinées à être perçues au toucher comme une ou plusieurs formes tridimensionnelles."@fr, "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen ausgedrückt wird und konzipiert ist, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden."@de, "以一个或多个三维形式表达的、旨在通过触觉感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "forma tridimensional táctil"@es, "forme tridimensionnelle tactile"@fr, "tactile three-dimensional form"@en, "taktile dreidimensionale Form"@de, "触摸三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido visualmente."@es, "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived visually."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue visuellement."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und für die visuelle Wahrnehmung konzipiert ist."@de, "以视觉感知的语言符号形式表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Text"@de, "text"@en, "texte"@fr, "texto"@es, "文本"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/529> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma de notación de lenguaje pensado para ser percibido visualmente."@es, "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived visually."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une forme de notation du langage destinée à être perçue visuellement."@fr, "Inhalt, der durch eine Notationsform für Sprache ausgedrückt wird und für die visuelle Wahrnehmung konzipiert ist."@de, "以视觉感知的语言符号形式表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Text"@de, "text"@en, "texte"@fr, "texto"@es, "文本"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1018> ;
    skos:scopeNote "Comprend toutes les formes de notation du langage différentes de celles devant être perçues au toucher."@fr, "Dazu gehören alle Formen von Notationen für Sprache, die nicht über den Tastsinn wahrgenommen werden sollen."@de, "Includes all forms of language notation other than those intended to be perceived through touch."@en, "Incluye todas las formas de lenguaje de notación diferente de aquellos pensados para ser percibidos mediante el tacto."@es, "包括除触觉感知之外的所有语言符号形式。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es, "Content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une ou de formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr, "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen dargestellt wird und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de, "以视觉感知的一个或多个三维形式表达的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "dreidimensionale Form"@de, "forma tridimensional"@es, "forme tridimensionnelle"@fr, "three-dimensional form"@en, "三维形式"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/530> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante una forma o formas pensadas para ser percibidas visualmente en tres dimensiones."@es, "Content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen d’une ou de formes destinées à être perçues visuellement en trois dimensions."@fr, "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen dargestellt wird und konzipiert ist, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de, "以视觉感知的一个或多个三维形式表达的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "dreidimensionale Form"@de, "forma tridimensional"@es, "forme tridimensionnelle"@fr, "three-dimensional form"@en, "三维形式"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019> ;
    skos:scopeNote "Comprend les sculptures, les maquettes, les objets et spécimens naturels, les hologrammes, etc."@fr, "Dazu gehören Skulpturen, Modelle, natürlich vorkommende Gegenstände und Proben, Hologramme usw."@de, "Excludes cartographic content intended to be perceived as a three-dimensional form."@en, "Excludes three-dimensional forms intended to be perceived through touch."@en, "Includes sculptures, models, naturally occurring objects and specimens, holograms, etc."@en, "Incluye esculturas, modelos, objetos y especímenes que ocurren naturalmente, hologramas, etc."@es, "包括雕塑、模型、自然物体和标本、全息图等。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en tres dimensiones."@es, "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in three dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en trois dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als dreidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de, "以三维动态图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "Imagen móvil tridimensional"@es, "dreidimensionales bewegtes Bild"@de, "image animée tridimensionnelle"@fr, "three-dimensional moving image"@en, "三维动态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/531> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en tres dimensiones."@es, "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in three dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en trois dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als dreidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de, "以三维动态图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "Imagen móvil tridimensional"@es, "dreidimensionales bewegtes Bild"@de, "image animée tridimensionnelle"@fr, "three-dimensional moving image"@en, "三维动态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Comprend les films en 3-D (avec prise de vue en direct et/ou animation), les jeux vidéo en 3-D, etc. Les images animées tridimensionnelles peuvent ou non être accompagnées de son."@fr, "Dazu gehören 3D-Filme (natürliche und/oder animierte). 3D-Videospiele usw. Dreidimensionale bewegte Bilder können von Schallereignissen begleitet sein oder nicht."@de, "Includes 3-D motion pictures (using live action and/or animation), 3-D video games, etc. Three-dimensional moving images may or may not be accompanied by sound."@en, "Incluye películas cinematográficas tridimensionales (que utilizan acción en vivo y/o animación), videojuegos tridimensionales, etc. Las imágenes en movimiento tridimensionales podrían o no estar acompañadas de sonido.."@es, "Three-dimensional moving images may or may not be accompanied by sound."@en, "包括3-D电影（用真人表演和/或动画模拟）、3-D视频游戏等。三维动态图像有无伴声均可。"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023>
    rdakit:toolkitDefinition "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en dos dimensiones."@es, "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in two dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de, "以二维图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "image animée bidimensionnelle"@fr, "imagen en movimiento bidimensional"@es, "two-dimensional moving image"@en, "zweidimensionales bewegtes Bild"@de, "二维动态图像"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/532> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Contenido expresado mediante imágenes pensadas para ser percibidas en movimiento en dos dimensiones."@es, "Content expressed through images intended to be perceived to be moving, and in two dimensions."@en, "Contenu exprimé au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux dimensions."@fr, "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert ist, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de, "以二维图像表达的、旨在通过动态感知的内容。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/> ;
    skos:prefLabel "image animée bidimensionnelle"@fr, "imagen en movimiento bidimensional"@es, "two-dimensional moving image"@en, "zweidimensionales bewegtes Bild"@de, "二维动态图像"@zh ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Comprend les films cinématographiques (avec prise de vue en direct et/ou animation), les enregistrements sur film ou vidéo de spectacles, d’événements, etc., les jeux vidéo, etc., différents de ceux devant être perçus en trois dimensions. Les images animées peuvent ou non être accompagnées de son."@fr, "Dazu gehören Filme (natürliche und/oder animierte), Film- und Videoaufnahmen von Aufführungen, Ereignissen usw., Videospiele, die nicht dafür konzipiert sind, dreidimensional wahrgenommen zu werden. Es kann sich um bewegte Bilder mit oder ohne Ton handeln."@de, "For cartographic content intended to be perceived as a two-dimensional moving image, see cartographic moving image."@en, "Includes motion pictures (using live action and/or animation), film and video recordings of performances, events, etc., other than those intended to be perceived in three dimensions. Moving images may or may not be accompanied by sound."@en, "Incluye películas (utilizando acción en vivo y/o animación), grabaciones en película o video de interepretaciones, eventos,etc., diferentes de los pensados para ser percibidos en tres dimensiones. Imágenes en movimiento pueden estar o no acompañadas por sonido."@en, "Incluye películas cinematográficas (que utilizan acción en vivo y/o animación), grabaciones en película y video de interpretaciones, eventos, etc., videojuegos, etc., (excepto aquellas pensadas para ser percibidas en tres dimensiones)."@es, "Moving images may or may not be accompanied by sound."@en, "包括电影（用真人表演和/或动画模拟），表演、事件等的摄影或录像，但三维动态图像除外（见三维动态图像Three-Dimensional Moving Image）。动态图像有无伴声均可。"@zh .

