@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/>
    dc:title "RDA Status of Identification" ;
    a skos:ConceptScheme .

<http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/1001>
    rdakit:toolkitDefinition "Estado de identificación de un punto de acceso cuando los datos son suficientes para establecer completamente un punto de acceso autorizado que represente la persona, familia o entidad corporativa."@es, "Status of identification for an authorized access point when the data is complete."@en, "Statut de l’identification d’un point d’accès autorisé lorsque les données sont complètes."@fr, "当数据完成时对规范检索点的识别状态。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "complètement établi"@fr, "establecido en forma completa"@es, "fully established"@en, "完全确立"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/1008> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Estado de identificación de un punto de acceso cuando los datos son suficientes para establecer completamente un punto de acceso autorizado que represente la persona, familia o entidad corporativa."@es, "Status der Identifizierung für den normierten Sucheinstieg, wenn die Daten vollständig sind."@de, "Status of identification for an authorized access point when the data is complete."@en, "Statut de l’identification d’un point d’accès autorisé lorsque les données sont complètes."@fr, "当数据完成时对规范检索点的识别状态。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/> ;
    skos:prefLabel "complètement établi"@fr, "establecido en forma completa"@es, "fully established"@en, "vollständig etabliert"@de, "完全确立"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/1002>
    rdakit:toolkitDefinition "Estado de identificación de un punto de acceso cuando los datos son insuficientes para establecer completamente un punto de acceso autorizado que represente la persona, familia o entidad corporativa."@es, "Status of identification for an authorized access point when the data is insufficient to establish an authorized access point representing the entity."@en, "Statut de l’identification d’un point d’accès lorsque les données sont insuffisantes pour établir un point d’accès autorisé représentant une entité."@fr, "当数据不足以确立代表一个实体的规范检索点时对规范检索点的识别状态。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "provisional"@en, "provisional"@es, "provisoire"@fr, "临时的"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/1009> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Estado de identificación de un punto de acceso cuando los datos son insuficientes para establecer completamente un punto de acceso autorizado que represente la persona, familia o entidad corporativa."@es, "Status der Identifizierung für einen Sucheinstieg, wenn die Daten nicht ausreichen, um einen normierten Sucheinstieg zu etablieren, der die Entität repräsentiert."@de, "Status of identification for an authorized access point when the data is insufficient to establish an authorized access point representing the entity."@en, "Statut de l’identification d’un point d’accès lorsque les données sont insuffisantes pour établir un point d’accès autorisé représentant une entité."@fr, "当数据不足以确立代表一个实体的规范检索点时对规范检索点的识别状态。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/> ;
    skos:prefLabel "provisional"@en, "provisional"@es, "provisoire"@fr, "provisorisch"@de, "临时的"@zh .

<http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/1003>
    rdakit:toolkitDefinition "Estado de identificación de un punto de acceso autorizado cuando los datos se toman de la descripción de una fuente cuando el recurso mismo no está disponible."@es, "Status of identification for an authorized access point when the data is taken from a description without the resource described in hand."@en, "Statut de l’identification d’un point d’accès autorisé lorsque les données sont tirées d’une description faite sans avoir la ressource décrite en main."@fr, "当数据并非来源于手头资源的描述时对规范检索点的识别状态。"@zh ;
    rdakit:toolkitLabel "preliminar"@es, "preliminary"@en, "préliminaire"@fr, "初步的"@zh ;
    reg:identifier <http://api.metadataregistry.org/concepts/1010> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Estado de identificación de un punto de acceso autorizado cuando los datos se toman de la descripción de una fuente cuando el recurso mismo no está disponible."@es, "Status der Identifizierung für den normierten Sucheinstieg, wenn die Daten aus einer Beschreibung entnommen sind, ohne dass die beschriebene Ressource vorliegt."@de, "Status of identification for an authorized access point when the data is taken from a description without the resource described in hand."@en, "Statut de l’identification d’un point d’accès autorisé lorsque les données sont tirées d’une description faite sans avoir la ressource décrite en main."@fr, "当数据并非来源于手头资源的描述时对规范检索点的识别状态。"@zh ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/statIdentification/> ;
    skos:prefLabel "preliminar"@es, "preliminary"@en, "préliminaire"@fr, "vorläufig"@de, "初步的"@zh .

